<!--
title: "Como tocar guitarra como johnny Ramone"
subtitle: ""
date: "2021-04-17 18:04:26"
tags: []
-->

## Como tocar guitarra como Johnny Ramone

Este é um post para compilar informações de como tocar guitarra como o Johnny Ramone.

Eu comecei a aprender guitarra em novembro de 2020, e decidi isso por ser muito fã de Ramones.

Bom... vamos direto ao ponto.

No YouTube se encontra muitas vídeo-aulas de como tocar Ramones, mas muitas delas utilizam [Power Chords](https://blog.guitarpedia.com.br/o-que-sao-power-chords-e-como-usa-los-na-guitarra/). Oque facilita muito para quem é iniciante. Porém, neste artigo irei compilar informações de como Johnny Ramone tocava as músicas dos Ramones.

### Vídeo-Aulas

Também no YouTube é possível encontrar vídeos de pessoas fazendo cover de guitarra, como o caso do [woodyamsterdam](https://www.youtube.com/user/woodyamsterdam). Neste canal Woody Amsterdam faz covers de diversas bandas, mas majoritariamente de Ramones. 

Em um de seus vídeos ele explica [como tocar Ramones do jeito certo](https://www.youtube.com/watch?v=Y6X2yytsknk). Nesse vídeo ele aborta o tema dos [Barre Chords](https://en.wikipedia.org/wiki/Barre_chord), os acordes que Johnny utilizava em praticamente todas as músicas. Johnny usava barre chords maiores em sua maioria, em algumas múscas ele utilizava acordes abertos, e em raras ocasiões acordes menores.

Outro canal interessante é o do [Hardly Ramone](https://www.youtube.com/channel/UCsWVChNTclj9EqWEiDlWlLA). Ele faz cover dos Ramones álbum por álbum, oque é bem interessante. E em alguns vídeos ele explica a tecnica de Johnny Ramone como [nesse vídeo](https://www.youtube.com/watch?v=ayzJvImTtqI). Inclusive, na descrição deste vídeo contém um Q&A com as dúvidas mais comúns dos iniciantes.

### Dicas

* Sempre palhetadas para baixo.
* Sempre Barre Chords.
* Tentar sempre adicionar "vibração" nas palhetadas.
  * [Dica do Cacá Saffiotti](https://www.youtube.com/watch?v=up-zaaIqWYI)
* Abaixe a cinta da guitarra, para permitir que somente o seu punho se mexa na hora da palhetada.
  * [Dica do mestre CJ Ramone](https://youtu.be/MStmrPtlnR0?t=99)

### Referências

* YouTube
  * [woodyamsterdam](https://www.youtube.com/user/woodyamsterdam)
  * [Hardly Ramone](https://www.youtube.com/channel/UCsWVChNTclj9EqWEiDlWlLA)
  * [Ramones na guitarra - Como tocar | Música e Ideias | Cacá Saffiotti](https://www.youtube.com/watch?v=up-zaaIqWYI)
  * [CJ Ramone | Playing Bass in the Ramones | Fender](https://youtu.be/MStmrPtlnR0)
  * [Bass Habits - Ep 9 - How to sound like Dee Dee Ramone](https://www.youtube.com/watch?v=vC6-AvpIJ5I)
* Imgur
  * [Johnny Ramone - Power Chords](https://i.imgur.com/JfjIc9G.jpg)
